Tulid kohtu ette Jakopi Hansoni lesk Mari Hanson oma wöörmündri Jaan Kulpiga, surnud Jakopi poeg Jaan Hanson ja laste wöörmündri Johan Hanson ja andsiwad protokolli, et Jakop Hansonist järele jäänud warandus puhast raha 300 rubla on ja saab see raha järgmisel wiisil ära jagatud, et poeg Jaan Hanson oma jagu maja kraamiga kätte on saanud, saablesk Mari hanson			100 rubla		poeg Hindrik Hanson			100 rubla		poeg Johan Hanson			100 rubla		Summa			300 rubla		
See raha on walla laadikusse hinnapaberites sisse pantud.
Otsus: Seda protokolli panda.
Pääkohtumees Peeter Kripson XXX
Kohtumees Peeter Hindrikson XXX
Kohtumees Kota Wossmann XXX
Kirjotaja: Chr. Kapp &lt;allkiri&gt;
